有⼈説走在學術的路途上前⽅總是一片⿊暗，只有⼿中那名為信念的地圖才可以堅持⾃⼰走下去，但總會有某些⼈在途中迷失⾃我，興許我就是這類⼈；正因如此，周彤⽼師願意在我學術旅途上最迷茫的時刻花時間指導我，宛如漆⿊中的⼀道曙光。周⽼師的出現宛如⼀座燈塔，指引我不畏挫折繼續勇往直前。⽼師在這個專案梩給予了我許多幫助，不論從程式架構上的建議，或是研究⽅向上的引導，乃⾄於⼀字⼀句對學術上的⾒解都讓我醍醐灌頂。我想，即使千⾔萬語依舊很難⽤⽂字説明周⽼師的指導對於我的意義。⾄此，我⼼中對⽼師只有不可⾔喻的萬分感謝。

\bigskip

再來，⾮常感謝中央研究院資訊科技創新研究中⼼對本專案的⽀持，提供如此優良的學術環境讓致⼒於推展資訊科技創新及應⽤的題⽬能夠有所進展，不管是院內的演講或中⼼內的資源都讓本計劃受惠良多，可以説，台灣有中研院這樣的學研機構存在是所有國內莘莘學⼦的幸福；也很感謝學術活動中⼼提供研究⽣寢室的服務，能在如此令⼈安⼼的場所養精蓄鋭，使我在研究之餘有所依靠，免受⻑時間的痛苦通勤折磨。

\bigskip

接着，我想感謝我的指導教授孫宏⺠⽼師在我這幾年的碩⼠⽣涯中，給予我最⼤的研究⾃由，讓我可以充分探索⾃⼰有興趣的題⽬；除此之外，孫⽼師對於計劃的⽀持總是會確保實驗室的所有資源是充⾜的，因為有他的幫助，才能讓我在進⾏研究時毫無後顧之憂。

\bigskip

另外，為了此專案而修過⼀些相關的碩⼠班課程，我想謝謝所有授課的⽼師，包括《量⼦計算導論》的林瀚仚⽼師，在林⽼師的説明跟助教的幫助之下，我進⼊了量⼦的世界、《密碼理論》的曾⽂貴⽼師，曾⽼師在理論電腦科學的⻆度下講解密碼系統實在精彩、《密碼⼯程》的謝致仁⽼師，讓我對密碼系統的實作也燃起了興趣；《計算複雜度》的蔡錫鈞⽼師，蔡⽼師分析問題的思路⾮常值得我學習、《量⼦訊息與計算》的賴⻘沂⽼師，奠定了我想朝量⼦資訊的量⼦密碼學題⽬發展、《硬體安全》的陳⾀廣⽼師，探討晶⽚安全的設計，也帶給我⼀些安全量⼦電路的啓發；《密碼學設計與分析》的陳昱圻⽼師，利⽤圖⽰講解密碼系統的安全性定義跟分析是如此清楚、《錯誤更正碼》的趙啓超⽼師，板書式教學⼀步⼀步的解釋編碼跟解碼過程是如此⽤⼼、《錯誤更正碼⼆》的翁詠祿⽼師，討論更近代的編碼結構甚⾄是實作現有的⽅法在量⼦電路上令⼈着迷。種種領域在較新穎的研究當中都有團隊試着在量⼦電腦上進⾏應⽤，因此，眾多課程讓我對本題⽬更加有信⼼。

\bigskip

還有，在資創中⼼的⽇⼦裡，真⼼感謝⿈皓偉學⻑與我討論許多研究上的⼼得，他作為先⾏者的經驗分享每每都令我收穫許多。更不⽤説他作為傾聽者，不隨意批判我但卻會在我糾結許久的謬誤上伸出援⼿導正我的思想，從學⻑那得到的建⾔對我來説受⽤無窮，帶給我許多正向的改變。研究的路途上⼤部分都是獨⾃⼀⼈前進，但如果途中有⼈可以⼀起走⼀段路，我想，這不可多得的緣分將成為沙漠中的綠洲，是茫茫學海裡的慰藉；為此，⼼中只充盈了宏偉的感激。

\bigskip

最後，我想感謝我的⺟親⻑久以來無條件的⽀持與關愛，沒有她無微不⾄的照顧以及含⾟茹苦的栽培，我是無法走到今天這⼀步的；不論是現實上或⼼靈上的幫助，倘若缺少其中⼀項，我無法想像⾃⼰能夠完成這項專案。隨着我無數的研究⽇⼦裡⼀天⼀天過去更是不證⾃明，對⺟親的感謝之情越來越深，變得更強烈，這昊天罔極之恩，恐怕是集我這輩⼦所有的運氣才有這機運與妳成為家⼈。而妳也是我⽣命中最為互相尊重與⿎勵的温暖陌⽣⼈，雖然妳早已不再是我小時候印象中的模樣，但每次⾒⾯時我依舊能從妳那充滿關愛與温暖的眼神知道，妳依然是那個不會過度管控孩⼦，會中斷⼿邊事情把注意⼒放在我們⾝上，⽤⼼傾聽我的每個問題，依然是那位總是聽得很認真，從不打斷我的話，也從不隨便應付我的⼤⼈。本論⽂獻給我無與倫⽐的⺟親，我衷⼼希望這⼀份小小的成就，可以讓她引以為傲，她⼀直堅信我能突破困境，發出耀眼光芒。